醫護大爆警方拖延傷者送院 示威者顱內出血險變植物人！

有醫護人員聯絡本頻道，披露警方濫暴情況。他透露，有一名於10月7日晚送院的青年示威者遭警方以警棍毆打頭部，導致顱內出血，血塊佔腦部相當大面積，需要立即進行手術取出血塊。該醫護指出，警察拖延傷者送院，由被打至送院足足延遲逾6小時，若再耽誤傷者恐變成植物人，甚至可能死亡。傷者現時於屯門醫院深切治療部留醫，仍未完全清醒。

該醫護進一步表示，即使是殺人犯，面對的處罰亦只是收監，「究竟呢個青年做咗啲乜要受咁嘅對待？當社會大眾譴責示威者破壞港鐵措施，又有幾多人會譴責警方使用嘅過分武力？講緊係蓄意令人受傷甚至死亡嘅武力。」 他呼籲警方不要再對任何人的頭部使用警棍及其他武力。

圖為該醫護參照傷者傷勢製作的X光片示意圖，紅圈為血塊。

（轉載請註明出處：反送中已核實資訊頻道@ ）